# 关于简历与面试


## 个人简介(大方向)

+ 核心技能, Go后端 几年经验(1+), 设计并开发 Restful API, 熟悉分布式原来，软件架构，对象Rpc和Grpc有基本的使用经验
+ 周边技能, 能独立使用vue开发前端页面, 运维能力(不要提是运维转过来的)
+ 个人兴趣爱好, 骑行/篮球/乒乓球/组织活动party



## 项目经历


[项目大纲](https://gitee.com/infraboard/go-course/blob/master/new.md#%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E8%AF%BE)


### Web[全栈]开发: 微博客, 独立开发前后端的能力(Vblog 可以对我开发代码)

包装下: vblog, 企业内务 文档系统。


项目名称: vblog, 一套前后端分离的单体Web服务
适合对象: 新手项目入门
业务方向: Web全栈开发, 运维开发
项目数量: 2个(后端+前端)
难度: 中
教学方式: 全程手写代码

项目出处: 个人兴趣爱好, 自己喜欢写博客，有一定的技术积累, 展示自己的代码

### 微服务开发: 微服务研发云迷你版

项目名称: devcloud-mini
适合对象: 有基本的单体项目开发经验，想深入进阶微服务开发的同学
业务方向: 大型分布式业务系统研发, 业务中台, 比较低层服务(上层的业务是根据市场变化), 业务中间件(网关), 运维开发(DevSecOps)
项目数量: 3个
难度: 中高

核心介绍下 cmdb: 选型, 设计与取舍,  系统设计
子项目介绍: 用户中心，审计
分布式能力: rpc/Grpc/Protobuf/Kafka
工程化能力: 分布式Trace, 基于Prom应用自定义监控


### 复杂业务开发解读: 微服务研发云平台: 流水线项目(DevOps平台)

DevOps平台开发, 参与过某一刻功能的开发，对系统全局架构和系统设计有一定的了解

+ mpaas 如何设计 基于k8s 多集群发布系统,  Web Terminal 有开发经验
+ mflow 如何设计 分布式 流水线

项目名称: devcloud
适合对象: 熟悉微服务开发模式, 了解复杂业务开发流程, 想要从事平台开发业务方向的同学
业务方向: 平台开发


## 简历投递

+ 运维开发岗位(工具型)
+ 运维开发岗位(平台型)

+ 业务开发(Web3, 区块链, 游戏后端(运维参与进去), 企业效能平台建设)


## 面试

着装, 看眼缘(面试官), 备战一个核心亮点(项目), 多总结


